# ТХСЧ
> 2019.09.18 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [R&D](rnd.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Технические характеристики составной части (ТХСЧ)** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **Sub-item technical characteristics (SUITC)** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Технические характеристики составной части (ТХСЧ)** — типовой набор характеристик составной части, позволяющий получить полное понимание о ней.

**Про каждую СЧ должно быть описано:**

1. **краткое общее описание**;
1. [авторский надзор](des_spv.md)
1. [безопасность](qm.md);
1. варианты и обоснование принятых решений;
1. достижимые характеристики:
   1. ВБР,
   1. габариты,
   1. масса,
   1. напряжение,
   1. перегрузки,
   1. погрешности,
   1. поля зрения,
   1. рад.стойкость,
   1. ресурс,
   1. [САС](lifetime.md),
   1. тепловой режим,
   1. центр масс;
   1. электропотребление,
   1. прочие специфичные для СЧ характеристики.
1. доступность технологий *(материалов, компонентов, ресурсов и т.д.)*;
1. интерфейсы:
   1. информационные,
   1. механические,
   1. тепловые,
   1. электрические,
   1. прочие специфичные для СЧ интерфейсы.
1. каталогизация;
1. кооперация;
1. [критические технологии](kt.md);
1. логика работы *(как именно это работает и почему именно так)*;
1. [матрица соответствия](matrix_compl.md) требованиям ТЗ, НД и ИД с причинами отклонения от их требований;
1. [метрология](metrology.md);
1. новые и обновлённые технологии;
1. [НЭО](test.md);
1. обеспечение обитаемости;
1. обеспечение режима секретности;
1. обеспечение сохранности СЧ в течение САС;
1. ориентация;
1. оценка возможностей и потребных мощностей производственной и экспериментальных баз;
1. [планетарная защита](ecology.md);
1. приборный состав с описанием назначения каждой СЧ;
1. программы (полёта, сна, функционирования и пр.);
1. рабочая группа и контакты;
1. [риски](qm.md) и проблемы;
1. связь с прочими системами КК;
1. сертификация;
1. создаваемые помехи *(вибрационные, электромагнитные и т.д.)*;
1. [сравнение с аналогами](project.md);
1. сроки разработки и создания;
1. стандартизация;
1. технологичность;
1. увязка СЧ в систему;
1. увязка достижимых характеристик и приборного состава с целями и задачами;
1. унификация;
1. уровни:
   1. [готовности технологии](trl.md) (УГТ, TRL),
   1. [зрелости концепта](trl.md) (УЗК, CML);
1. условия, которые должны быть обеспечены для успешной разработки, создания, функционирования;
1. условия установки *(на ТСП, штанге, под ЭВТИ, внутри гермоконтейнера, отстрелить и забыть и пр.)*;
1. цели и задачи;
1. [цена разработки, создания, эксплуатации](fs.md);
1. [циклограмма работы](obc.md) *(типовые циклы работы и общая продолжительность до конца САС)*;
1. [электромагнитная совместимость](emc.md);
1. эргономика;
1. **прочие специфичные для СЧ вопросы.**



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|Navigation|
|:--|
|**E**|— [DOCS](doc.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [TOR](tor.md) ~~ [TRL](trl.md)+;<br>— **[SCS](sc.md), SC:** [Robotics](robot.md) ~~ [Structures](structures.md)  ▮  **MSF:** ;|
|**[FAQ](faq.md)**【**[SCS](sc.md)**·КК, **[SC (OE+SGM)](sc.md)**·КА】**[CON](contact.md)·[Pers](person.md)**·Контакт, **[Ctrl](control.md)**·Упр., **[Doc](doc.md)**·Док., **[Drawing](draw.md)**·Чертёж, **[EF](ef.md)**·ВВФ, **[Error](faq.md)**·Ошибки, **[Event](event.md)**·Событ., **[FS](fs.md)**·ТЭО, **[HF&E](hfe.md)**·Эрго., **[KT](kt.md)**·КТ, **[N&B](nnb.md)**·БНО, **[Project](project.md)**·Проект, **[QM](qm.md)**·БКНР, **[R&D](rnd.md)**·НИОКР, **[SI](si.md)**·СИ, **[Test](test.md)**·ЭО, **[TRL](trl.md)**·УГТ|
|**Sections & pages**|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
